香港民研：七成人反對押後區選

香港民研：七成人反對押後區選

建制派傳要押後本月底的區選，有七成受訪市民表明反對。資料圖片

【本報訊】早前建制派不斷傳要押後甚至取消月底區議會選舉，香港民研計劃公佈最新民調顯示，有約七成受訪者反對押後區議會選舉，有六成七受訪者同意警隊有濫捕情況。鍾庭耀認為警隊已失去民意支持，偏離以往良好作風，又呼籲示威者停止肢體抗爭，透過選舉爭取國際輿論。

香港民研計劃上星期三至五進行「我們香港人」滾動調查以了解民情，調查由訪問員進行隨機抽樣電話訪問，以及由香港民研意見群組成員透過網上或電話收集樣本，成功收集到1,035個樣本。

學者：八成市民反政府罕有

相關新聞：路過救護員施援 不幸中大幸

調查結果顯示，70.8％受訪市民表明反對押後區議會選舉；67.3％被訪者對警隊近幾個月濫捕、失控等不專業行為這說法表示贊同，64.3％贊成如政府不能保障香港人權，港人應向國際社會求助。

民意研究所主席及行政總裁鍾庭耀表示，調查發現大部份市民認為警隊已出現濫捕、失控等不專業行為，反映警隊已經失去民意支持。

鍾庭耀又指警隊不應自恃特首拒絕獨立調查，以及中央政府機械化式支持而忘記服務人民的初心，警隊高層若繼續容許個別警員濫用暴力，以為得到特首保護可為所欲為，他朝特首換人，中央政府嚴查過失，警隊將會無地自容，鍾庭耀亦同時呼籲示威者停止肢體抗爭，集中精力透過選舉及一切非暴力方法，宣示訴求、爭取國際輿論。

香港中大政治與行政學系副教授黃偉豪認為，近月民調顯示有近八成市民反對政府，形容情況罕有，指以往即使民意如何不滿，仍有約一成多市民屬中間派，但現在情況「可能𠵱家連公務員都唔妥政府」，認為林鄭政府已不能管治香港，而中央貌似為「後林鄭年代」鋪路，相信離特首換人已不遠。

我唔知咩係民研

叻哥：我唔信呢啲嘢

相關新聞：路過救護員施援 不幸中大幸

咩係民研我唔信

叻哥：七成人？我唔信呢啲野架